**J.D. Edwards**是一家軟體公司。

## 历史

由Jack Thompson、Dan Gregory及Ed
McVaney三個人，共同於1977年的美國[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")[丹佛市成立](../Page/丹佛.md "wikilink")。該公司最早推出的會計軟體就直接以公司名稱為其軟體產品名稱，並執行於[IBM的迷你電腦](../Page/IBM.md "wikilink")（[System/34及](../Page/System/34.md "wikilink")[System/36](../Page/System/36.md "wikilink")）上，到了1980年代中則轉專注到IBM的[System/38迷你電腦上](../Page/System/38.md "wikilink")，更之後此一系列的迷你電腦改名成IBM
[AS/400](../Page/AS/400.md "wikilink")。

此外J.D.
Edwards公司逐漸為其會計軟體追加功能，逐漸演變形成一個具平台獨立性的[企業資源規劃](../Page/ERP.md "wikilink")（Enterprise
Resource
Planning，簡稱：[ERP](../Page/ERP.md "wikilink")）商務應用程式，並在1996年改名為OneWorld。

1998年5月，Ed
McVaney贊助超過3,200萬美元給[林肯內布拉斯加大學](../Page/林肯內布拉斯加大學.md "wikilink")（University
of Nebraska-Lincoln）以成立J.D. Edwards Honors
Program（榮譽獎、獎助學金計畫），此計畫用來鼓勵：將「[電腦科學教育](../Page/電腦科學.md "wikilink")」與「[商業管理技能](../Page/管理學.md "wikilink")」兩者相結合，以培養出下一代的商業專才。

2003年6月，J.D.
Edwards的董事會接受[仁科公司](../Page/仁科公司.md "wikilink")（[PeopleSoft](../Page/PeopleSoft.md "wikilink")）的收併提案，並於7月完成接收，接收後OneWorld軟體納入仁科公司旗下的產品線，並改名為EnterpriseOne。2004年12月[甲骨文公司收併](../Page/甲骨文公司.md "wikilink")[仁科公司](../Page/仁科公司.md "wikilink")，並持續維護支援J.D.
Edwards公司原有的（軟體）產品。

此外甲骨文公司對外透露該公司正在研發中的軟體，此稱為 "融合專案，Project Fusion
"（預計2008年正式發表此一軟體，接近發表時間前很可能會再更名），此軟體預計用來取代既有甲骨文公司原本既有的商務應用套餐、仁科公司的Enterprise以及艾德華公司的OneWorld/EnterpriseOne/World，此後甲骨文公司將持續強化EnterpriseOne
Suite（從8.11版以後），而下一版的EnterpriseOne軟體（8.12版）預計在2006年中發佈。

## 附註

1.  \-
    台灣稱為「愛德華公司」或「艾德華公司」，更完整具體的名稱是「台灣艾德華應用軟體股份有限公司」。此外，台灣本土也有一家商務應用軟體公司叫「安德華科技公司，Acroprise
    Inc.」，但與「愛德華公司」不同且毫無關連。此外許多文章報導習慣將J.D. Edwards簡寫成JDE，但J.D.
    Edwards公司不樂見這種書寫法，但事實上此種寫法在許多非制式、非官方場合經常使用，如網路上的論壇、討論區等。

2.  －2000年10月IBM將AS/400改名為eServer iSeries（i系列），2005年11月再改成System
    iSeries（i系列）。

3.  \- 這是錯誤的認知，J.D. Edwards在IBM
    AS/400系統上的商務軟體，一系傳承下來是World、OneWorld、OneWorld
    Xe（2000年時發表，**Xe**原意是e**X**tended
    **e**nterprise）。仁科收併艾德華後，原有仁科的ERP主力軟體：PeopleSoft
    8改名為PeopleSoft Enterprise，原有艾德華的ERP主力軟體：J.D. Edwards 5改名為PeopleSoft
    EnterpriseOne，原有World族系不予更動，沒有進行任何化整、分拆或融合。

4.  \- 目前為止確稱為Fusion
    Middleware（融合中介軟體，中介軟體cn方面也稱「中間件」），中介軟體無意取代原有商務應用軟體，只是更便利、加速現有各套應用軟體的統整與混搭可行性。

5.  \- 英文原文以「Application Suite」來稱也是很大化的稱法，更具體而言為E-Business
    Suite（電子商務套餐），簡稱：EBS，最知名的版本是11i，一般稱為EBS 11i。

## 外部連結

  - [J.D. Edwards官方網站](http://www.jdedwards.com)

[uk:Oracle JD Edwards
EnterpriseOne](../Page/uk:Oracle_JD_Edwards_EnterpriseOne.md "wikilink")

[Category:1977年成立的公司](../Category/1977年成立的公司.md "wikilink")
[Category:软件公司](../Category/软件公司.md "wikilink")
[Category:甲骨文公司软体](../Category/甲骨文公司软体.md "wikilink")
[Category:已結業電腦公司](../Category/已結業電腦公司.md "wikilink")
[Category:科羅拉多州公司](../Category/科羅拉多州公司.md "wikilink")